%@Titre: Nantes -- 1996
Un marchand a des crayons bleus, des crayons rouges et des crayons verts.
Les crayons bleus représentent les 53\% de la totalité des crayons.
Les crayons rouges représentent les $\dfrac{3}{10}$ de la totalité des crayons.
\begin{myenumerate}
\item Les crayons verts représentent un pourcentage de la totalité des crayons. Quel est ce pourcentage ?
\item En tout le marchand a 300 crayons. Combien a-t-il de crayons bleus ?
\end{myenumerate}